[
  {
    "question": "De øvre luftveiene består av?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Nesehulen og svelget",
      "Nesehulen og strupen",
      "Nesehulen, svelget og luftrøret",
      "Nesehulen, svelget og stemmebåndet"
    ]
  },
  {
    "question": "De nedre luftveiene består av?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Luftrøret og lungene",
      "Strupehodet, luftrøret og bronkiene (luftrørsforgreiningene)",
      "Svelget og luftrøret",
      "Luftrøret og mellomgulvet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er nesehulens funksjon i forhold til respirasjon?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Har sanseceller som registrerer lukt",
      "Kledd med slimhinner og nesehår",
      "Renser og varmer opp lufta vi puster inn",
      "Den har mange blodårer"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er det latinske navnet på strupelokket?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": ["Cavum oris", "Lanrynx", "Epiglottis", "Pharynx"]
  },
  {
    "question": "Hva er surfaktant?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Det latinske ordet for flimmerhårene som kler innsiden av respiratorisk epitel",
      "Et stoff som legger seg som en film på innsiden av alveolene og nedsetter overflatespenningen i alveolene",
      "Væsken som ligger inne i pleurahulen",
      "Det latinske navnet på lungetoppen"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva menes med det anatomiske dødrommet?",
    "answers": [3],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Volumet som utgjøres av nesehulen og munnhulen",
      "Volumet som utgjøres av luftveiene inkludert respiratoriske bronkioler og alveoler",
      "Volumet som utgjøres av munnhulen og luftrøret",
      "Volumet som utgjøres av lufteveiene ekskludert respiratoriske bronkioler og alveoler"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvordan skjer gassutvekslingen av O2 og CO2 mellom alveolene og lungekapillærene?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Ved diffusjon",
      "Ved osmose",
      "Ved aktiv transport",
      "Ved eksocytose"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken anatomisk struktur avgrenser IKKE brystkassen/thorax?",
    "answers": [2],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Sternum (brystbeinet/ikke les opp)",
      "Diafragma (mellomgulvet/ikke les opp)",
      "Patella (kneskjellet/ikke les opp)",
      "Costae (ribbeina/ikke les opp)"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er normalt ventilasjonsfrekvens i hvile hos en voksen person?",
    "answers": [1],
    "exam": ".*",
    "options": [
      "Ca. 70 ganger i minuttet",
      "Ca. 12 ganger i minuttet",
      "Ca. 25 ganger i minuttet",
      "Ca. 6 ganger i minuttet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er normalt tidevolum hos voksne i hvile?",
    "answers": [0],
    "exam": ".*",
    "options": ["500 ml", "1,5 L", "300 ml", "4,2 L"]
  }
]
